［突發］ 巴黎 聖母院notre-dame cathédrale 發生大火

A fire has broken out at the famous Notre-Dame cathedral in Paris.

The cause of the blaze was not immediately clear, but officials say that it could be linked to renovation work.

Images on social media show plumes of smoke billowing into the air above the 850-year-old Gothic building.

Last year, the Catholic Church in France launched an urgent appeal for funds to save the cathedral, which was starting to crumble.

HOLY FUCK.......

成座塔被火燒到冧咗

前幾日先去完

諗住呢一兩年去架

[BBC LIVE]

兩個禮拜前先去完

12世紀已經開始起緊

去埋聖家堂, 你會睇到O咗嘴
我兩到都去過 聖母院都係人類文化遺產嚟

燒到得返啲支架

Cls

諗起雨果巴黎聖母院個序：命運

巴黎大三巴

几年以前，当本书作者去参观，或者不如说去探索圣母院的时候，在那两座钟塔之一的暗角里，发现墙上有这样一个手刻的单词：

’ANAΓKH

这几个由于年深日久而发黑并且相当深地嵌进石头里的大写希腊字母，它们那种哥特字体的奇怪式样和笔法不知标志着什么，仿佛是叫人明白那是一个中世纪的人的手迹。这些字母所蕴含的悲惨的、宿命的意味，深深地打动了作者。

他多方寻思，尽力猜测那痛苦的灵魂是谁，他为什么一定要把这个罪恶的或悲惨的印记留在古老教堂的额角上之后才肯离开人世。

在那以后，人们又粉刷过或者打磨过这堵墙②，已经弄不清究竟是哪一种原因，字迹就不见了。因为近两百年来，人们就是如此这般地处置这些卓绝的中世纪教堂的。它们通体都遭受过摧残，内部的残破程度和外表上差不多。

神甫粉刷它们，建筑师打磨它们，随后是民众来把它们拆毁。

因此，关于刻在圣母院幽暗的钟塔角落上的神秘的单词，连同本书作者悲伤地叙述的那个一向无人知晓的不走运的人物，除了作者在这里提供的一点脆弱的回忆之外，再没有留下什么痕迹了。几个世纪以前在墙上写下这个单词的人已经不在了，永远不在了。也该轮到这个单词从教堂的额角上消失了。这座教堂本身或许也会很快从大地上消失吧。

正是由于这个单词，作者写下了这部著作。

一八三一年三月。

睇唔明

睇過本小說就明

殘體字睇唔明啊on9

Sargada Familia真係cls的

巴黎變左伊斯蘭國

年以前，本作者去，或者不如去探索母院的候，在那座塔之一的暗角，上有一手刻的：

’ANAΓKH

由年深日久而黑并且相深地嵌石里的大希字母，它那哥特字的奇怪式和法不知志着什，仿佛是叫人明白那是一中世纪的人的手迹。些字母所含的悲的、宿命的意味，深深地打了作者。

他多方思，力猜那痛苦的魂是，他什一定要把罪的或悲惨的印留在古老教堂的角上之才肯人世。

在那以，人又粉刷或者打磨堵②，已弄不清究竟是哪一原因，字迹就不了。因近百年，人就是如此般地置些卓的中世教堂的。它通都遭受摧，内部的破程度和外表上差不多。

神甫粉刷它，建打磨它，是民把它拆。

因此，于刻在母院幽暗的塔角落上的神秘的，同本作者悲地叙述的那一向人知的不走的人物，除了作者在提供的一脆弱的回之外，再有留下什痕迹了。世以前在上的人已不在了，永不在了。也到教堂的上消失了。座教堂本身或也很快大地上消失吧。

正是由，作者下了部著作。

幫你del左啲殘體字

駝背佬走左未？

窮人生仔正仆街，自小就好窮到依家未睇過就燒咗
養兒防老 積穀防饑正仆街

其實外觀9成一定復元到
只係入面啲藝術品冇得救

兵堡

2個都去過，一聽到聖母院燒到咁真係突然好sad

未黎得切去就已經無左

黃背心咁好機會都唔識把握

話係自己做嘅，咁全世界就會 blame 馬克龍施政不力，導致示威者燒教堂

啱啱秋天去過，好可惜

btw 出面好多好多唔怕人ge老鼠

屌你老母好搞唔搞走去搞文物

蛔化準備

之前黃背心畫花凱旋門成班連登仔撐啦
話咩港豬唔好學人教人搞革命喎

又話好似裝修出事嘅

原地重建清真寺

回應緊佢啫

你係咪癡撚左線

on9當有趣好地地簡轉繁俾人睇唔得嘅 哂自己時間逐隻字del仲要del漏一堆

癡撚線班窮撚

青山歡迎你地

你做乜撚野呀屌你老母

Cap 咁多水
慌佢唔會起番咩

鐘樓駝俠入面有首歌好好聽

舊馬卡龍真係陀衰家

係咪回狗放火